台灣菠蘿（鳳梨）獲選為東京奧運官方供應水果

中央社記者楊淑閔台北11日電）農委會主委陳吉仲今天下午在臉書貼文宣布，源自農委會良好農業規範（TGAP）升級版的TGAP 2020 PLUS，新增鳳梨、芒果、火龍果3種水果，獲通知符合東京奧運農產品供應水準。

陳吉仲下午在臉書公布「賀！TGAP 2020 PLUS鳳梨、芒果、火龍果，可以進軍東京奧運了！」。

他指出，向日本提送「鳳梨、芒果、火龍果」的「良好農業規範（TGAP）2020 PLUS」，正式獲得「東京奧運及殘運競技大會組織委員會總務局持續可能性部」通知符合「考量永續性之農產品供應基準」，換言之，台灣取得TGAP 2020 PLUS資格的鳳梨、芒果、火龍果將可前進東京奧運。

農委會農糧署說明，東奧大會規定所有供應餐飲使用的食材，都必須符合全球良好農業規範（GGAP）或JGAP，其他驗證方案則需通過東奧組委會認可；前述3種水果，只要取得TGAP 2020 PLUS資格，就等於跟GGAP 、JGAP驗證的農產品具有一樣的東奧食材供應水準。

農糧署補充，這是繼去年香蕉通過東奧組委會認可後，再次有農產品成功獲得進軍奧運的資格，農委會近日將公告鳳梨、芒果、火龍果的TGAP 2020 PLUS的驗證辦法，供有意進軍東奧的業者參考、提出申請。

多謝中共鞏固台日友誼

中國啲外交戰略好犀利

直接落尻中蟈面

兩岸結盟

封殺人可以封到人地風生水起

擺明話扶植台灣，老共台戲收得皮所以咁撚急搞香港，唔係咁單純買菠蘿

出面係咪風生水起我唔理丫
我剩係知中共封殺乜，我就有得食乜
上次無啦啦有兩餐龍蝦食
今次爭啲，未搶到鳳梨住，不過都好期待

澳洲龍蝦🦞平極都成兩舊水隻 食唔起
波羅可以支持下 晏晝係誠哥買左隻

支那會唔會因為咁而退出奧運?

正
但支那向東奧提供支那疫苗
屌佢老母

支那退出啦快啲

之前有一排食車厘子食到嘔

但東奧又俾支那提供國產疫苗

國際奧委會揀架
唔係日本奧委會

勝在有加速師